<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">vistoriaFacil_v2</string>
    <string name="button_vistorias">VISTORIA</string>
    <string name="button_vistPassoApasso">VISTORIA RÁPIDA: <i>Utilize se não tem dúvida sobre a edificação e os conceitos</i></string>
    <string name="button_VistoriaInteligente_Title">VISTORIA INTELIGENTE</string>
    <string name="button_VistoriaInteligente_Sub"><i>Passo a passo para realizar vistorias</i></string>
    <string name="button_ConsultaRapida">CONSULTA RÁPIDA</string>
    <string name="button_ConsultaRapidaSub"><i>Consulte todos os bizus e NTs</i></string>
    <string name="button_passoaPasso">SOLICITAR VISTORIA: PASSO-A-PASSO: <i>Guia para o contribuinte</i></string>
    <string name="button_certPrevia">CERTIFICAÇÃO PRÉVIA</string>

    //---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    // Tela Vistoria Inteligente
    // título da guia
    <string name="tv_Tguia">Vistoria Inteligente</string>
    // sub-título
    <string name="tv_orienta">Escolha o Tipo Da Edificação</string>
    // botôes
    <string name="button_A">A-Residêncial</string>
    <string name="button_B">B-Serviços De Hospedagem</string>
    <string name="button_C">C-Comercial</string>
    <string name="button_D">D-Serviço Profissional</string>
    <string name="button_E">E-Educacional E Cultura Física</string>
    <string name="button_F">F-Local De Reunião De Público</string>
    <string name="button_G">G-Serviço Automotivo E Assemelhados</string>
    <string name="button_H">H-Serviço De Saúde E Institucional</string>
    <string name="button_I">I-Indústria</string>
    <string name="button_J">J-Depósito</string>
    <string name="button_L">L-Explosivos</string>
    <string name="button_M">M-Especial</string>
    <string name="button_N">N-Setor Primário</string>

    // Tela Vistoria Inteligente - Divisões
    // título da guia
    <string name="tv_divaorienta">Especifique o Tipo Da Edificação</string>
    // botôes Divisão A
    <string name="button_A1">A-1:Habitação unifamiliar: Condomínios de casas térreas ou assobradadas isoladas e assemelhados</string>
    <string name="button_A2">A-2:Habitação multifamiliar: Condomínios de casas térreas ou assobradadas não isoladas, edifícios de apartamentos em geral e condomínios verticais e assemelhados</string>
    <string name="button_A3">A-3:Habitação coletiva: Pensionatos, internatos, alojamentos, mosteiros, conventos, residências geriátricas. Todos com capacidade máxima de 16 leitos e assemelhados</string>
    // botôes Divisão B
    <string name="button_B1">B-1:Hotel e assemelhado: Hotéis, motéis, pensões, hospedarias, pousadas, albergues, casas de cômodos e divisão A3 com mais de 16 leitos e assemelhados</string>
    <string name="button_B2">B-2:Hotel residencial: Hotéis e assemelhados com cozinha própria nos apartamentos (incluem-se apart-hotéis, flats, hotéis residenciais) e assemelhados</string>
    // botôes Divisão C
    <string name="button_C1">C-1:Comércio com baixa carga de incêndio: Armarinhos, artigos de metal, louças, artigos hospitalares e outros</string>
    <string name="button_C2">C-2:Comércio com média e alta carga de incêndio: Edifícios de lojas de departamentos, magazines, galerias comerciais, supermercados em geral, mercados e outros</string>
    <string name="button_C3">C-3:Shoppings centers: Centro de compras em geral, feiras permanentes, shopping centers e outros</string>

    // botôes Divisão D
    <string name="button_D1">D-1:Local para prestação de serviço profissional ou condução de negócios. Administração pública em geral.</string>
    <string name="button_D2">D-2:Agência bancária: Agências bancárias e assemelhadas.</string>
    <string name="button_D3">D-3:Serviço de reparação (exceto os classificados em G-4): Lavanderias, assistência técnica, reparação e
manutenção de aparelhos eletrodomésticos, chaveiros, pintura de letreiros e outros.</string>
    <string name="button_D4">D-4:Laboratório: Laboratórios de análises clínicas sem internação, laboratórios químicos,
fotográficos e assemelhados.</string>

    // botôes Divisão E
    <string name="button_E1">E-1:Escola em geral: Escolas de primeiro, segundo e terceiro
graus, cursos supletivos, pré-universitários e assemelhados.</string>
    <string name="button_E2">E-2:Escola especial: Escolas de artes e artesanato, de línguas, de
cultura geral, de cultura estrangeira, escolas religiosas e assemelhados.</string>
    <string name="button_E3">E-3:Espaço para cultura física: Locais de ensino e/ou práticas de artes
marciais, ginásticas (artística, dança, musculação e outros) esportes coletivos (tênis, futebol e outros que não estejam
incluídos em F-3), sauna, casas de fisioterapia e assemelhados.</string>
    <string name="button_E4">E-4:Centro de treinamento profissional: Escolas profissionais em geral.</string>
    <string name="button_E5">E-5:Pré-escola: Creches, escolas maternais e de educação infantil e assemelhados.</string>
    <string name="button_E6">E-6:Escola para portadores de deficiências: Escolas para excepcionais, deficientes
visuais e auditivos e assemelhados.</string>

    // botôes Divisão F
    <string name="button_F1">F-1:Local onde há objeto de valor inestimável: Museus, centro de documentos históricos,
bibliotecas e assemelhados.</string>
    <string name="button_F2">F-2:Local religioso e velório: Igrejas, capelas, sinagogas, mesquitas,
templos, cemitérios, crematórios, necrotérios, salas de funerais e assemelhados.</string>
    <string name="button_F3">F-3:Centro esportivo e de exibição: Estádios, ginásios e piscinas com
arquibancadas, rodeios, autódromos, sambódromos, arenas em geral, pista de patinação e assemelhados.</string>
    <string name="button_F4">F-4:Estação e terminal de passageiro: Estações rodoferroviárias, metrô, aeroportos,
heliponto, estações de transbordo em geral e assemelhados.</string>
    <string name="button_F5">F-5:Arte cênica e auditório: Teatros em geral, cinemas, óperas, auditórios
de estúdios de rádio e televisão, auditórios em geral e assemelhados.</string>
    <string name="button_F6">F-6:Boates: Casas Noturnas, danceterias, restaurantes
dançantes, pub´s e assemelhados.</string>
    <string name="button_F7">F-7:Eventos Temporários: Eventos temporários com concentração de público.</string>
    <string name="button_F8">F-8:Local para refeição: Restaurantes, lanchonetes, bares, cafés,
refeitórios, cantinas e assemelhados.</string>
    <string name="button_F9">F-9:Recreação pública: Jardim zoológico, parques recreativos e
assemelhados, instalados em edificações permanentes</string>
    <string name="button_F10">F-10:Exposição de objetos ou animais: Salões e salas de exposição de objetos e
animais, show-room, galerias de arte, aquários, planetários e assemelhados em edificações permanentes.</string>
    <string name="button_F11">F-11:Clubes sociais e Salões de Festas: Salões de Festas (buffet), clubes em geral,
bingo, bilhares, tiro ao alvo, boliche e assemelhados.</string>

    // botôes Divisão G
    <string name="button_G1">G-1:Garagem sem acesso de público e sem abastecimento: Garagens automáticas.</string>
    <string name="button_G2">G-2:Garagem com acesso de público e sem abastecimento de combustível: Garagens coletivas sem automação, em
geral, sem abastecimento (exceto veículos de carga e coletivos).</string>
    <string name="button_G3">G-3:Local dotado de abastecimento de combustível: Postos de abastecimento de combustível e
serviço, garagens (exceto veículos de carga e coletivos).</string>
    <string name="button_G4">G-4:Serviço de conservação, manutenção e reparos: Oficinas de conserto de veículos,
borracharias (sem recauchutagem); oficinas e garagens de veículos de carga e coletivos, máquinas agrícolas e rodoviárias,
retificadoras de motores.</string>
    <string name="button_G5">G-5:Hangares: Abrigos para aeronaves com ou sem abastecimento de combustível.</string>
    <string name="button_G6">G-6:Marinas, portos, garagens náuticas: Gestão e atividades auxiliares de transporte
aquaviário.</string>

    // botôes Divisão H
    <string name="button_H1">H-1:Hospital veterinário e assemelhados: Hospitais, clínicas e consultórios veterinários
e assemelhados (inclui-se alojamento com ou sem adestramento).</string>
    <string name="button_H2">H-2:Asilos, orfanatos, abrigos geriátricos, hospitais psiquiátricos, reformatórios,
tratamento de dependentes de drogas, álcool e assemelhados. Todos sem celas.</string>
    <string name="button_H3">H-3:Hospitais, casa de saúde, prontos-socorros, clínicas com internação, ambulatórios e
postos de atendimento de urgência, postos de saúde e puericultura e assemelhados com internação</string>
    <string name="button_H4">H-4:Quartéis, unidades de segurança pública e assemelhados: Quartéis, centrais de polícia, delegacias,
postos policiais, postos de bombeiros e assemelhados.</string>
    <string name="button_H5">H-5:Local onde a liberdade das pessoas sofre restrições: Hospitais psiquiátricos, manicômios,
reformatórios, prisões em geral (casa de detenção, penitenciárias, presídios) e instituições assemelhadas. Todos com celas.</string>
    <string name="button_H6">H-6:Clínica e consultório médico e odontológico: Clínicas médicas, consultórios em geral,
unidades de hemodiálise, ambulatórios e assemelhados. Todos sem internação.</string>

    // botôes Divisão I
    <string name="button_I1">I-1:Indústrias com carga de incêndio de risco baixo: Atividades que manipulem materiais com
baixo risco de incêndio, tais como fábricas em geral, onde os processos não envolvem a utilização intensiva de materiais combustíveis
(aço; aparelhos de rádio e som; armas; artigos de metal; gesso; esculturas de pedra; ferramentas; fotogravuras; joias; relógios;
sabão; serralheria; suco de frutas; louças;
metais; máquinas).</string>
    <string name="button_I2">I-2:Indústrias com carga de incêndio de risco médio: Atividades que manipulam materiais com
médio risco de incêndio, tais como: artigos de vidro; automóveis, bebidas destiladas; instrumentos musicais; móveis; alimentos
marcenarias, fábricas de caixas e assemelhados.</string>
    <string name="button_I3">I-3:Indústrias com carga de incêndio de risco alto: Fabricação de explosivos, atividades
industriais que envolvam líquidos e gases inflamáveis, materiais oxidantes, destilarias, refinarias, ceras, espuma sintética, tintas,
borracha e assemelhados.</string>

    // botôes Divisão J
    <string name="button_J1">J-1:Depósitos de material incombustível: Edificações sem processo industrial que
armazenem tijolos, cimentos, metais e outros materiais incombustíveis. Todos sem embalagem.</string>
    <string name="button_J2">J-2:Depósitos com carga de incêndio de risco baixo: Todo tipo de depósito.</string>
    <string name="button_J3">J-3:Depósitos com carga de incêndio de risco médio: Todo tipo de depósito.</string>
    <string name="button_J4">J-4:Depósitos com carga de incêndio de risco alto: Todo tipo de depósito.</string>

    // botôes Divisão L
    <string name="button_L1">L-1:Comércio: Comércio em geral de fogos de artifício e assemelhados.</string>
    <string name="button_L2">L-2:Indústria: Indústria de material explosivo.</string>
    <string name="button_L3">L-3:Depósito: Depósito de material explosivo.</string>

    // botôes Divisão M
    <string name="button_M1">M-1:Túnel: Túnel rodoferroviário, destinado a transporte
de passageiros ou cargas diversas.</string>
    <string name="button_M2">M-2:Líquido ou gás, inflamáveis ou combustíveis: Edificação destinada à produção,
manipulação, armazenamento e distribuição de líquidos ou gases combustíveis e inflamáveis.</string>
    <string name="button_M3">M-3:Central de comunicação e energia: Central telefônica, centros de comunicação,
centrais de transmissão ou de distribuição de energia e assemelhados.</string>
    <string name="button_M4">M-4:Propriedade em transformação: Locais em construção ou demolição e assemelhados.</string>
    <string name="button_M5">M-5:Silos: Armazéns de grãos e assemelhados.</string>
    <string name="button_M6">M-6:Terra Selvagem: Floresta reserva ecológica, parque florestal e assemelhados.</string>
    <string name="button_M7">M-7:Pátio de Contêiner: Armazenamento de contêiner em área Aberta.</string>
    <string name="button_M8">M-8:Torres de telefonia móvel: Torre metálica com armários para
equipamentos de telefonia</string>
    <string name="button_M9">M-9:Transporte e Navegação: Atividades de transporte de passageiros ou
mercadorias, nas modalidades ferroviária, rodoviária, aquaviária e aérea (sem armazenamento).</string>
    <string name="button_M10">M-10:Resíduos: Coleta, tratamento e gestão de resíduos,
recuperação de materiais.</string>

    // botôes Divisão N
    <string name="button_N1">N-1:Agricultura: Cultivo de plantas, frutas e assemelhados.</string>
    <string name="button_N2">N-2:Zootecnia: Criação de Animais no interior de edificações</string>
    <string name="button_N3">N-3:Mineração: Extração de Minérios e assemelhados</string>


    // tela de Área da edificação
    <string name="tv_area">Informe a Área da Edificação <i>(área construída)</i></string>
    <string name="button_area">Prosseguir</string>

    // tela de Altura da edificação
    <string name="tv_altura">Informe a Altura da Edificação</string>
    <string name="bt_altura1">Edificação Térrea: Um pavimento</string>
    <string name="bt_altura2">Edificação Baixa: Menor que 6,00 m</string>
    <string name="bt_altura3">Edificação de Baixa-Média Altura: Entre 6,00 m E 12,00 m</string>
    <string name="bt_altura4">Edificação de Média Altura: Entre 12,00 m E 23,00 m</string>
    <string name="bt_altura5">Edificação Medianamente Alta: Entre 23,00 m E 30,00 m</string>
    <string name="bt_altura6">Edificação Alta: Acima de 30,00 m</string>
    <string name="bt_altura7">Edificação Alta: Acima de 60,00 m</string>
    <string name="bt_altura8">Edificação Alta: Acima de 80,00 m</string>

    // tela Lotação
    <string name="tv_lotacao">A Edificação possui lotação superior a 50 pessoas?</string>
    <string name="button_Lsim">SIM</string>
    <string name="button_Lnao">NÃO</string>

    // tela Pavimentos
    <string name="tv_pavimentos">A Edificação possui mais do que 2 pavimentos?</string>
    <string name="button_Psim">SIM</string>
    <string name="button_Pnao">NÃO</string>

    // tela Deposito
    <string name="tv_deposito">A Edificação possui depósito(s) superior(es) a 750m²?</string>
    <string name="button_Dsim">SIM</string>
    <string name="button_Dnao">NÃO</string>

    // tela Alojamentos
    <string name="tv_alojamento">Sobre alojamento(s)/dormitório(s) na edificação, escolha 1 (uma) das opções abaixo:</string>
    <string name="btn_alojamento_acima_de_750m">Possui alojamento(s)/dormitório(s) MAIOR que 750m²</string>
    <string name="btn_alojamento_abaixo_de_750m">Possui alojamento(s)/dormitório(s) MENOR que 750m²</string>
    <string name="btn_alojamento_nao_possui">Não possui alojamento(s)/dormitório(s)</string>

    // tela Detecção Incendio F4
    <string name="tv_deteccaof4">Existe algum desses itens nesta edificação? \n\n
        1- Depósitos, escritórios, cozinhas, pisos técnicos, casa de máquinas, etc.\n
        2- Nos locais de reunião: teto ou forro falso com revestimento combustível.</string>
    <string name="button_DetecSim">SIM</string>
    <string name="button_DetecNao">NÃO</string>

    // tela Prisoes
    <string name="tv_prisoes">Esta edificação faz parte desse grupo? \n\n
        1- Prisões em geral (Casas de Detenção, Penitenciárias, Presídios etc.)\n</string>
    <string name="button_prisaoSim">SIM</string>
    <string name="button_prisaoNao">NÃO</string>

    // tela Público
    <string name="tv_publico">Informe o Público:</string>
    <string name="button_acimaDe200">ACIMA de 200 Pessoas</string>
    <string name="button_abaixoDe500">ABAIXO de 500 Pessoas</string>
    <string name="button_acimaDe500">ACIMA de 500 Pessoas</string>
    <string name="button_acimaDe3000">ACIMA de 3000 Pessoas</string>

    // tela Tunel M-1
    <string name="tv_tunel">Informe a Extensão - Em Metros</string>
    <string name="bt_ext1">Até 200m</string>
    <string name="bt_ext2">De 200m a 500m</string>
    <string name="bt_ext3">De 500m a 1000m</string>
    <string name="bt_ext4">Acima de 1000m</string>

    // tela M-2 – Líquido ou gás, Inflamáveis ou combustíveis
    <string name="tv_m2">Marque a(s) opção(ões) desejada(s)</string>
    <string name="tv_tanques">Tanques ou Cilindros</string>
    <string name="bt_liquidos1">Líquidos até 20 m³ ou gases até 10m³</string>
    <string name="bt_liquidos2">Líquidos acima de 20 m³ ou gases acima de 10m³</string>
    <string name="bt_plataforma">Plataformas de carregamento</string>
    <string name="tv_produtos">Produtos acondicionados</string>
    <string name="bt_produtos1">Líquidos até 20 m³ ou gases até 24.960kg</string>
    <string name="bt_produtos2">Líquidos acima de 20 m³ ou gases acima de 24.960kg</string>
    <string name="bt_prosseguir">Prosseguir</string>


    __________________________________________________________________________________________________________________________________________
    // Descrições Medidas de Segurança:
    // Extintores
    <string name="tit_extintor">NORMA TÉCNICA 21/2014</string>
    <string name="subtit_extintor">NORMA TÉCNICA 21/2014</string>
    <string name="desc_extintor">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Controle de Materiais de Acabamento
    <string name="tit_acabamento">NORMA TÉCNICA 10/2014</string>
    <string name="subtit_acabamento">NORMA TÉCNICA 10/2014</string>
    <string name="desc_acabamento">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Saídas de Emergência
    <string name="tit_saida">NORMA TÉCNICA 11/2014</string>
    <string name="subtit_saida">NORMA TÉCNICA 11/2014</string>
    <string name="desc_saida">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Iluminação de Emergência
    <string name="tit_iluminacao">NORMA TÉCNICA 18/2014</string>
    <string name="subtit_iluminacao">NORMA TÉCNICA 18/2014</string>
    <string name="desc_iluminacao">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Acesso de Viatura na Edificação
    <string name="tit_viatura">NORMA TÉCNICA 06/2014</string>
    <string name="subtit_viatura">NORMA TÉCNICA 06/2014</string>
    <string name="desc_viatura">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Segurança Estrutural
    <string name="tit_estrutural">""</string>
    <string name="subtit_estrutural">""</string>
    <string name="desc_estrutural">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Central de Gás
    <string name="tit_gas">NORMA TÉCNICA 29/2014</string>
    <string name="subtit_gas">NORMA TÉCNICA 29/2014</string>
    <string name="desc_gas">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Compartimentação Vertical
    <string name="tit_vertical">NORMA TÉCNICA 09/2017</string>
    <string name="subtit_vertical">NORMA TÉCNICA 09/2017</string>
    <string name="desc_vertical">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Compartimentação Horizontal (ou de Áreas)
    <string name="tit_horizontal">NORMA TÉCNICA 09/2017</string>
    <string name="subtit_horizontal">NORMA TÉCNICA 09/2017</string>
    <string name="desc_horizontal">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Alarme de Incêndio
    <string name="tit_alarme">NORMA TÉCNICA 19/2014</string>
    <string name="subtit_alarme">NORMA TÉCNICA 19/2014</string>
    <string name="desc_alarme">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Hidrante e Mangotinhos
    <string name="tit_mangotinhos">NORMA TÉCNICA 22/2014</string>
    <string name="subtit_mangotinhos">NORMA TÉCNICA 22/2014</string>
    <string name="desc_mangotinhos">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Brigada
    <string name="tit_brigada">NORMA TÉCNICA 17/2021</string>
    <string name="subtit_brigada">NORMA TÉCNICA 17/2021</string>
    <string name="desc_brigada">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // SPDA
    <string name="tit_SPDA">NORMA TÉCNICA 40/2019</string>
    <string name="subtit_SPDA">NORMA TÉCNICA 40/2019</string>
    <string name="desc_SPDA">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Hidrante Urbano
    <string name="tit_hidrante">NORMA TÉCNICA 34/2014</string>
    <string name="subtit_hidrante">NORMA TÉCNICA 34/2014</string>
    <string name="desc_hidrante">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Detecção de Incêndio
    <string name="tit_deteccao">NORMA TÉCNICA 19/2014</string>
    <string name="subtit_deteccao">NORMA TÉCNICA 19/2014</string>
    <string name="desc_deteccao">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Chuveiros Automáticos
    <string name="tit_chuveiros">NORMA TÉCNICA 23/2014</string>
    <string name="subtit_chuveiros">NORMA TÉCNICA 23/2014</string>
    <string name="desc_chuveiros">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Controle de Fumaça
    <string name="tit_fumaca">NORMA TÉCNICA 15/2014</string>
    <string name="subtit_fumaca">NORMA TÉCNICA 15/2014</string>
    <string name="desc_fumaca">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Elevador de Emergencia
    <string name="tit_elevador">""</string>
    <string name="subtit_elevador">""</string>
    <string name="desc_elevador">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Sinalização de Emergencia
    <string name="tit_sinalizacao">NORMA TÉCNICA 20/2014</string>
    <string name="subtit_sinalizacao">NORMA TÉCNICA 20/2014</string>
    <string name="desc_sinalizacao">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Sistema de Espuma
    <string name="tit_espuma">""</string>
    <string name="subtit_espuma">""</string>
    <string name="desc_espuma">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Sistema de Resfriamento
    <string name="tit_Resfriamento">""</string>
    <string name="subtit_Resfriamento">""</string>
    <string name="desc_Resfriamento">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Sistema de Comunicação
    <string name="tit_comunicacao">""</string>
    <string name="subtit_comunicacao">""</string>
    <string name="desc_comunicacao">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>
    // Sistema de Tv
    <string name="tit_tv">""</string>
    <string name="subtit_tv">""</string>
    <string name="desc_tv">NORMA TÉCNICA 21/2014:\nSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIOSISTEMA DE PROTEÇÃO POR EXTINTORES DE INCÊNDIO</string>


    //---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    // Tela da Certificação Prévia
    <string name="txt_TcertPrevia">CERTIFICAÇÃO PRÉVIA</string>
    <string name="txt_certPrevia">
 Recurso utilizado para emissão de CERCON apenas com apresentação de documentação; (Processo simplificado)\n
 Os responsáveis legais pela edificação ficam responsabilizados pelas informações prestadas ao CBMGO e podem ser fiscalizados a qualquer tempo. Em caso de
descumprimento será aplicada sanções administrativas.\n\n
Edificações que podem solicitar certificação prévia\n
 1. Menores que 750 m2;\n
 2. Com no máximo 3 pavimentos;\n
 3. Com lotação até 200 pessoas;\n
 4. Com subsolo exclusivo para estacionamento, caso possuir;\n
 5. Com armazenamento ou revenda de no máximo 500 lts de combustível inflamável;\n
 6. Com GLP no máximo 190 Kg, desde que não seja estacionário.\n
 7. Não ser revenda de GLP;\n
 8. Não comercializar explosivos, radioativos, ou produtos perigosos à saúde humana.\n\n
Exceções:\n
Edificações acima de 200m2
pertencente aos grupos B1, B2,
(serviço de hospedagem), C3 (shopping centers), E1, E4, E5, E6
(escolas e centros educacionais), F (local de reunião de público),
H2, H3, H4, H5 (asilos, hospitais, quartéis, presídios) e J2, J3, J4
(depósitos), necessitarão de processo técnico, no mínimo
inspeção e alguns casos de acordo com os critérios, análise de
projeto.\n
Locais de revenda e produção de explosivos (L1, L2 e L3) bem
como locais de produção, armazenamento, distribuição de
líquidos ou gases inflamáveis e combustíveis independente da
área necessitarão de processo técnico (inspeção + projeto).\n\n
COMO SOLICITAR CERTIFICAÇÃO PRÉVIA
 No site do CBMGO. Ver passo a passo no anexo.</string>

    //---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    //Tela do Passo-aPasso
    <string name="txt_TpAp">PASSO A PASSO PARA SOLICITAR VISTORIA NO CBMGO</string>
    <string name="txt_pAp">1 – Acessar o site do CBMGO pelo link: <u><b>www.bombeiros.go.gov.br;</b></u>\n\n
2 - A esquerda superior <b>MENU – SERVIÇOS – INSPEÇÕES E ANÁLISE PROJETOS;</b>\n\n
3 – Em <b>azul</b> Solicitar serviço – Inspeções;\n\n
4 – Aparecerá um informativo de Portaria 268/2020, role a barra e clique em continuar;\n\n
5 – Buscar Solicitação de Serviço – Escolha a opção de vistoria para funcionamento;\n\n
6 - Informe o CNPJ/CPF, o CEP do município e clique em pesquisar;\n\n
7 – Se a empresa já possuir a certificação do CBMGO, aparecerá a opção para renovar
o serviço, confirme os dados cadastrados, prossiga até o item CNAE da barra de
cadastro, verifique se a área está correta e finalize o processo gerando o número de protocolo;\n\n
8 – Se a empresa não possui aprovação junto ao CBMGO, verificado após a pesquisa, acesse o cadastro pelo botão <b>clique aqui;</b>\n\n
9 – Na parte do <b>Cadastro</b> informe o CPF/CNPJ e preencha os campos obrigatórios;\n\n
10 – Preencha os campos obrigatórios em <b>Solicitante</b>;\n\n
11 – Preencha os campos obrigatórios em <b>Endereço da obra/Edificação;</b>\n\n
12 – Preencha os campos do <b>CNAE</b>, informando o CNAE principal e a área utilizada do
estabelecimento comercial;\n\n
13 – Clique em <b>Incluir</b> e após em <b>Finalizar o cadastro</b>;\n\n
14 – Aparecerá um questionário a ser preenchido, responda as perguntas para finalizar
o processo e gerar o número do protocolo.</string>
    <string name="title_item_list">itens</string>
    <string name="title_item_detail">Item Detail</string>

    // -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    Tela Vistoria passo-a-passo
    <string name="bt_vistPaP750m">"Para Vistorias com ÁREA MENOR que 750m² e Altura MENOR que 12m"</string>
    <string name="bt_vistPaP1500Hid">"Para Edificações com ÁREA MAIOR OU IGUAL a 1500m² COM Hidrante"</string>

    Vistorias maiores que 1500m com hidrante
    <string name="txt_vistPaP1500HidT">PROCEDIMENTOS EM VISTORIAS COM HIDRANTES</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidObs">Somente para edificações com Área MAIOR ou IGUAL a 1500² c/ Hidrante</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt">
        <b>1</b>.	Ao chegar no local, informar o motivo da visita e solicitar o projeto aprovado pelo CBMGO e um responsável que conheça a edificação para acompanhar a vistoria;
\n\n<b>2.</b>	Verificar no memorial descritivo quais itens de segurança estão previstos para a edificação em questão;
\n\n<b>3.</b>	Se localizar no espaço em relação ao projeto para iniciar a vistoria;
\n\n<b>4.</b>	Verificar os itens básicos como: extintores; funcionamento da iluminação de emergência, localização dos hidrantes conforme o projeto; pontos de alarme conforme o projeto; localização da central de alarme de incêndio; sinalização visual e sonora (tipo sirene); rota de fuga; e sinalização dos sistemas;
\n\n<b>5.</b>	Se todos os itens anteriores estiverem de acordo com o projeto, deverá iniciar os testes dos sistemas (hidrantes e alarme);
\n\n<b>6.</b>	Testar o sistema de hidrantes verificando as bombas elétricas e a combustão (potência conforme o memorial descritivo), verificar se o acionamento é manual ou automático Se o sistema for manual, o mesmo deverá possuir uma botoeira tipo liga/desliga ao lado de cada caixa de hidrante;
\n\n<b>7.</b>	Verificar se, ao acionar a bomba de incêndio, a sirene localizada na casa de bombas foi acionada;
\n\n<b>8.</b>	Verificar se edificação possui gerador e se o mesmo atende aos sistemas;
\n\n<b>9.</b>	Verificar a central de alarme de acordo com o acionamento da botoeira; se a central for do tipo endereçável, vai aparecer no painel o local do acionamento do alarme. Porém, se a central foi convencional, será obrigatório ter uma legenda fixada ao lado informado quais os locais de acionamento do alarme;
\n\n<b>10.</b>	Deverão verificar após os testes, se a alimentação da bomba de incêndio encontra-se anterior à chave geral e sinalizada, e realizar os testes dos hidrantes novamente;
\n\n<b>11.</b> Se o sistema for atendido por gerador, deverá realizar o teste desligando a energia da edificação e, após o acionamento do gerador, realizar o teste dos hidrantes novamente, atentando-se que somente a bomba poderá receber eletricidade; portanto o resto da edificação deverá estar sem energia;
\n\n<b>12.</b>	Verificar as condições e localizações conforme projeto do registro de recalque (contendo luva de redução e estar limpo) bem como sua sinalização;
\n\n<b>13.</b>	Verificar no projeto se é solicitada a área reservada para viatura do CBMGO e solicitar sua sinalização;
\n\n<b>14.</b>	Em edificações verticais o acesso ao barrilete (casa de bombas) deverá ser sinalizado e sua porta de acesso deverá ser tipo porta corta-fogo;
\n\n<b>15.</b>	Verificar a identificação e sinalização do barrilete (casa de bombas), bem como sua altura e da reserva técnica de incêndio (R.T.I) com sua capacidade;
\n\n<b>16.</b>	Solicitar ART/RRT do responsável pela instalação/manutenção dos sistemas existentes na edificação;
\n\n<b>17.</b>	Quando houver sistema de sprinklers, o mesmo possui sua própria bomba e um registro de recalque independente;
\n\n<b>18.</b>	Quando houver na edificação o sistema de hidrantes e o de sprinklers, os registros de recalque deverão ser identificados conforme o sistema;
\n\n<b>19.</b>	Verificar a existência do SPDA e suas condições, bem como sua ART de manutenção/instalação;
\n\n<b>20.</b>	Verificar no memorial descritivo se há a necessidade de instalação de hidrante público de coluna em um raio máximo de 300 metros e solicitar a instalação do mesmo;
\n\n<b>21.</b>	Verificar no memorial descritivo se o estabelecimento exige Brigada de incêndio. Se for exigido, será obrigatório o certificado da Brigada;
\n\n
<b>Obs:</b> verificar sempre na Norma (ou no menu “Vistoria Inteligente”, deste aplicativo), se há a exigência da Brigada. Ex: em silos com aprovação antiga há a obrigação de treinamento de brigada, porém com a atualização da Norma, está recomendado (não é mais obrigatório).

    </string>
    <string name="txt_vistProcSimpCertPrevia">
    Como esta vistoria se enquadra em Processo Simplificado para Certificação Prévia (para ver mais sobre o tipo de processo, consulte a
        opção <u>Processos</u> no menu principal), haverá apenas conferência de documentos via site;
    \n\nDocumentos para conferência:
    \n<b>-</b> Anexo G;
    \n<b>-</b> Nota fiscal Extintore(s);
    \n<b>-</b> Foto Extintore(s);
    \n<b>-</b> Foto Fachada;
    \n<b>-</b> Comprovante da taxa de Inspeção.

    </string>

    <string name="txt_vistProcSimpCertFac">
    Como esta vistoria se enquadra em Processo Simplificado para Certificação Facilitada (para ver mais sobre o tipo de processo, consulte a
        opção <u>Processos</u> no menu principal), <u>não haverá sequer conferência de documentos</u>. O próprio responsável ou
        proprietário poderá anexar os documentos no site e imprimir o CERCON;
    \n\nDocumentos anexados:
        \n<b>-</b> Anexo G;
        \n<b>-</b> Nota fiscal Extintore(s);
        \n<b>-</b> Foto Extintore(s);
        \n<b>-</b> Foto Fachada;
        \n<b>-</b> Comprovante da taxa de Inspeção.

    </string>

    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt1">
        Ao chegar no local, informar o motivo da visita e solicitar o projeto aprovado pelo CBMGO e um responsável que conheça a edificação para acompanhar a vistoria;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt2">
        Verificar no memorial descritivo quais itens de segurança estão previstos para a edificação em questão;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt3">
        Se localizar no espaço em relação ao projeto para iniciar a vistoria;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt4">
        Verificar os itens básicos como: extintores; funcionamento da iluminação de emergência, localização dos hidrantes conforme o projeto; pontos de alarme conforme o projeto; localização da central de alarme de incêndio; sinalização visual e sonora (tipo sirene); rota de fuga; e sinalização dos sistemas;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt5">
        Se todos os itens anteriores estiverem de acordo com o projeto, deverá iniciar os testes dos sistemas (hidrantes e alarme);</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt6">
        Testar o sistema de hidrantes verificando as bombas elétricas e a combustão (potência conforme o memorial descritivo), verificar se o acionamento é manual ou automático Se o sistema for manual, o mesmo deverá possuir uma botoeira tipo liga/desliga ao lado de cada caixa de hidrante;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt7">
        Verificar se, ao acionar a bomba de incêndio, a sirene localizada na casa de bombas foi acionada;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt8">
        Verificar se edificação possui gerador e se o mesmo atende aos sistemas;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt9">
        Verificar a central de alarme de acordo com o acionamento da botoeira; se a central for do tipo endereçável, vai aparecer no painel o local do acionamento do alarme. Porém, se a central foi convencional, será obrigatório ter uma legenda fixada ao lado informado quais os locais de acionamento do alarme;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt10">
        Deverão verificar após os testes, se a alimentação da bomba de incêndio encontra-se anterior à chave geral e sinalizada, e realizar os testes dos hidrantes novamente;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt11">
        Se o sistema for atendido por gerador, deverá realizar o teste desligando a energia da edificação e, após o acionamento do gerador, realizar o teste dos hidrantes novamente, atentando-se que somente a bomba poderá receber eletricidade; portanto o resto da edificação deverá estar sem energia;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt12">
        Verificar as condições e localizações conforme projeto do registro de recalque (contendo luva de redução e estar limpo) bem como sua sinalização;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt13">
        Verificar no projeto se é solicitada a área reservada para viatura do CBMGO e solicitar sua sinalização;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt14">
        Em edificações verticais o acesso ao barrilete (casa de bombas) deverá ser sinalizado e sua porta de acesso deverá ser tipo porta corta-fogo;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt15">
        Verificar a identificação e sinalização do barrilete (casa de bombas), bem como sua altura e da reserva técnica de incêndio (R.T.I) com sua capacidade;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt16">
        Solicitar ART/RRT do responsável pela instalação/manutenção dos sistemas existentes na edificação;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt17">
        Quando houver sistema de sprinklers, o mesmo possui sua própria bomba e um registro de recalque independente;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt18">
        Quando houver na edificação o sistema de hidrantes e o de sprinklers, os registros de recalque deverão ser identificados conforme o sistema;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt19">
        Verificar a existência do SPDA e suas condições, bem como sua ART de manutenção/instalação;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt20">
        Verificar no memorial descritivo se há a necessidade de instalação de hidrante público de coluna em um raio máximo de 300 metros e solicitar a instalação do mesmo;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt21">
        Verificar no memorial descritivo se o estabelecimento exige Brigada de incêndio. Se for exigido, será obrigatório o certificado da Brigada;</string>
    <string name="txt_vistPaP1500HidTxt22">
        Verificar sempre na Norma (ou no menu <u>Vistoria Segura</u>, deste aplicativo), se há a exigência da Brigada. Ex: em silos com aprovação antiga há a obrigação de treinamento de brigada, porém com a atualização da Norma, está recomendado (não é mais obrigatório).
    </string>

    Vistorias Menores que 750m

    <string name="txt_vistPaP750menorT">PROCEDIMENTOS EM VISTORIAS MENORES QUE 750m²</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorObs">Somente para edificações com Área MENOR que 750m² e Altura MENOR que 12m</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorTxt">
        <b>1</b>.	Ao chegar no local, informar o motivo da visita e solicitar um responsável que conheça a edificação para acompanhar a vistoria;
\n\n<b>2.</b>	Visitar toda a área correspondênte à edificação (área construída);
        \n\n<b>3.</b>	Verificar os itens básicos exigidos para a vistoria da edificação. Se estiver utilizando o módulo de <u>Vistoria Segura</u>, clique na imagem acima <u>Medidas de Segurança</u>, para ver quais são os itens;
\n\n<b>5.</b>	Solicitar (QUANDO NECESSÁRIO) documentos (Nota fiscal, ART/RRT do responsável pela instalação/manutenção dos sistemas e equipamentos existentes na edificação, etc);
\n\n<b>4.</b>	Preencher o relatório de vistoria conforme as exigências; assinar e pegar a assinatura do responsável ou envolvido;
\n\n<b>4.</b>	Pronto! Vistoria Realizada! Agora é só lançar no sistema.

    </string>

    <string name="txt_vistPaP750menorT1">PROCEDIMENTOS EM VISTORIAS MENORES QUE 750m²</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorObs1">Somente para edificações com Área MENOR que 750m² e Altura MENOR que 12m</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorTxt1">
        Ao chegar no local, informar o motivo da visita e solicitar um responsável que conheça a edificação para
        acompanhar a vistoria;</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorTxt2">
        Visitar toda a área correspondênte à edificação (área construída);</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorTxt3">
        Verificar os itens básicos exigidos para a vistoria da edificação. Se estiver utilizando o módulo
        de <u>Vistoria Segura</u>, clique na imagem acima <u>Medidas de Segurança</u>, para ver quais são os itens;</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorTxt4">
        Solicitar (QUANDO NECESSÁRIO) documentos (Nota fiscal, ART/RRT do responsável pela instalação/manutenção
        dos sistemas e equipamentos existentes na edificação, etc);</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorTxt5">
        Preencher o relatório de vistoria conforme as exigências; assinar e pegar a assinatura do responsável ou envolvido;</string>
    <string name="txt_vistPaP750menorTxt6">
        Pronto! Vistoria Realizada! Agora é só lançar no sistema.
    </string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    TELA CONTROLE RESULTADO

    ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    BIZUS

    Extintores
    <string name="bizus_Extintor">
        <b>O que devo olhar ao verificar extintores:</b>\n
        - Deve ser instalado pelo menos um extintor de incêndio a não mais de 5 m da entrada principal da edificação e das escadas nos demais
    pavimentos.\n
        - Verificar a validade - 2º nível
        - Devem estar desobstruídos e devidamente sinalizados de acordo com o estabelecido na NT 20\n
        - O lacre do extintor deve etar inviolável (não aberto)\n
        - O manômetro deve indicar que o mesmo está pressurizado (o ponteiro deve estar localizado na área verde)\n
        - Verificar se o mesmo está em condições de uso (exigir manutenção caso contrário)\n\n
    <b>Qual tipo de Extintor devo Exigir?</b>\n
        Casos Gerais - adequado para todos os casos, ou quando estiver em dúvida:  Pó ABC de 4kg \n
        Casos Específicos: \n- Sólidos: Ex: Galpão preenchido SOMENTE por objetos de madeira ou tecido: Água (indicado para locais fechados);\n
            - Equipamentos energizados. Ex: sala predominantemente composta por computadores: Pó BC ou CO2 (indicado para locais fechados);\n
            - Líquidos Inflamáveis: Espuma, Pó BC ou CO2 (indicado para locais fechados);\n
            - <u>OBSERVAÇÃO</u> Um extintor de risco específico NÃO substitui a necessidade de mais um que complete todo
o ABC; Ex: Caso tenha 1 extintor A, deve haver outro BC - O tipo ABC substitui todos eles (por isso é o mais indicado) \n\n
    <b>Quantos Extintores devo Exigir?</b>\n
        Regra Geral: \nEdificação de Risco Baixo ou Médio: 1 (uma unidade) a cada 250m² por pavimento\n
             - Edificação de Risco Alto: 1 (uma unidade) a cada 150m² por pavimento\n
             - <u>OBSERVAÇÃO:</u> Os extintores deverão ser instalados de forma que a distância máxima a percorrer pelo
operador não seja superior a 20 m.\n\n
    <b>Onde e como devem ser instalados:</b>\n
        Em paredes ou Divisórias: \n
            - A altura de fixação do suporte deve variar no máximo entre 1,6 m do
piso, e de forma que a parte inferior do extintor permaneça no mínimo a 0,2 m do piso acabado.\n
            - Quando em Coluna, colocar placa em todos os lados da mesma
        Sobre o piso:\n
            - Em suportes apropriados, com altura recomendada entre 0,10 m e 0,20 m do piso.\n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>

    </string>

    Saída de Emergência
    <string name="bizus_SaidaDeEmergencia">

        <b>O que devo verificar?</b>\n
        - A saída de emergência compreende o seguinte:\n
            a) Acessos ou corredores;\n
            b) Rotas de saídas horizontais, quando houver, e respectivas portas ou espaço livre exterior, nas edificações térreas;\n
            c) Escadas ou rampas;\n
            d) Descarga;\n
            e) Elevador de Emergência\n\n
        - Todos os componentes da saída de emergência devem estar desobstruídos, livres de barreiras e de previsão destas (Ex: todas as portas de saída de emergência devem estar destrancadas);
    \n
        - A distância máxima a percorrer até uma saída de emergência não deve exceder 40m;\n\n
        Corredores: \n
        - Largura mínima de 1,20m (obs: pode-se relevar essa medida quando a edificação possuir mais de uma saída de emergência);\n\n
        Rampas: \n
        - Deve haver corrimão e guarda corpor em ambos os lados. <u>EXCEÇÃO: Escada de uso restrito com até 20 pessoas na edificação - pode haver corrimão em um só lado</u>;\n
        - Proporção: Máximo de 12% de inclinação para rotas de fulga e 20% para as demais;\n\n
        Sacadas: \n
        - Mínimo de 1,30m de guarda corpo;\n\n
        Escadas: \n
        - Corrimão: <u>Entre 80cm e 92cm</u> (obs: fixar o corrimão por baixo, para não obstruir a passagem da mão por toda a barra;\n
        - Guarda-Corpo: Mínimo de 1,05cm de altura. Quando precisa? <u>Acima de 19cm</u>;\n
        - Degraus: Fórmula: Altura x 2 + Comprimento do piso = 63cm a 64cm;\n
        - Janela: quando houver, o topo da mesma deve estar a 15cm do teto;\n\n
        Sub-solo: \n
        - Diferente de estacionamento, deve haver projeto;\n\n
        Reunião de Público: \n
        - Placa de lotação (Obrigatório);\n
        - Barra anti-pânico exigida para lotação acima de 200 pessoas;\n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>
    </string>

    Central de Gás:
    <string name="bizus_centralDeGas">
        <b>Fique atento à:</b>\n
        Registro:\n
        - Deve estar dentro da validade e em boas condições.\n
        Mangueira:\n
        - Deve estar dentro da validade e em boas condições;\n
        - Deve ser aprovada pelo Immetro. <u>Não aceite mangueiras multi-uso</u>\n
        <b>Botijão de gás:\n</b>
        - Deve estar FORA DA EDIFICAÇÃO (área EXTERNA); em local ventilado e protegido de sol e chuva;\n
        - Quantidade MÁXIMA permitida: 5 unidades de P-13 ou até 190kg para certificação prévia (acima disso deve haver central de gás);\n
        - Deve estar em boas condições;\n\n
        <b>Central de gás:\n</b>
        - Exigência: a partir de 190kg ou quantidade acima de 5 para P13;\n
        - Isolamento;\n
        - Sinalização;\n
        - Registro de corte;\n
        - Cor da mangueira: amarela dentro da edificação e/ou branca fora dela (opcional);\n
        - Distância mínima da central de gás de outras fontes externas (ex: bueiros): 1,5m;\n
        - ART\n\n
        <b>Depósito de gás (Revenda/Distribuição):</b>\n
        - Projeto Técnico;\n
        - Placa de informações na entrada (ou em local próximo) da edificação, contendo dentre outras informações: <u>Classe do depósito, Razão Social, CNPJ;</u>\n
        - Balança no local para pesar os botijões - conforme código de defesa do consumidor;\n
        - Para classe 3 acima, deve haver corredor de inspeção;\n
        - Saída de emergência: Deve haver 2 saída de emergência - 1 de 1,2m de largura por 2,10m de altura e outra como portão de entrada/saída de veículos;\n
        - Demais itens de segurança: extintores, sinalização, etc;\n
        Plataforma/Base de acondicionamento de botijões:\n
        - cada lote não pode ultrapassar 480 unidades;\n
        - Corredores de pelo menos 1m de distanciamento, separando cada lote;\n
        - Altura das fileiras: 5 unidades para os vazios e 4 para cheios;\n
        - Guarda corpo: qaundo houver, deve estar instalado até mesmo nas bases de carga/descarga (pode ser móvel nesses locais);
        \n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>
    </string>

    Sinalização de Emergência:
    <string name="bizus_sinalizacaoDeEmergencia">
        <b>O que devo ficar de olho:</b>\n
        - A sinalização de emergência faz uso de símbolos, mensagens e cores, definidos nesta NT, que devem ser alocados convenientemente no interior
da edificação e áreas de risco, segundo os critérios desta NT;\n
        - A sinalização de emergência divide-se em sinalização básica e sinalização complementar, conforme segue:\n\n
        <u>Sinalização Básica:</u>\n
        - conjunto mínimo de sinalização que uma edificação deve apresentar, constituído por 4 categorias, de acordo com sua função:\n
        1 - Proibição: Ex: Proibido fumar; Proibido uso de Celular; etc; \n
        2 - Alerta: Ex: Alerta Geral; Cuidado, risco de incêndio, etc;\n
        3 - Orientação e Salvamento: Ex: Saída de Emergência; Escada de Emergência, etc;\n
        4 - Equipamentos: Ex: Extintor de Incêndio, Alarme de Incêndio, etc.\n
        <b>Consulte a NT para verificar a lista completa de cada item básico, na qual constam as informações necessárias, muitas delas em imagens de fácil entendimento.</b>

        \n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>
    </string>

    Iluminação de Emergência
    <string name="bizus_iluminacaoDeEmergencia">
        <b>No que devo ficar de olho:</b>\n
        - A distância máxima entre os pontos de iluminação de emergência não deve ultrapassar 15 m e entre o ponto de iluminação e a parede 7,5 m.
Outro distanciamento entre pontos pode ser adotado, desde que atenda aos parâmetros da NBR 10898;\n
        - No caso de instalação aparente, a tubulação e as caixas de passagem devem ser metálicas ou em PVC rígido antichama, conforme NBR 15465;\n
        - Não pode ser instalada rente ao teto.\n
        <b>Aqui não tem muito bizu. Leia a NT, pois ela só tem 1 página e consta tudo que precisa saber.</b>
        \n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>
    </string>

    SPDA
    <string name="bizus_spda">
        <b>No que devo ficar de olho:</b>\n
        - Fios e demais condutores do SPDA devem estar isolados pelo menos em alturas mínimas de acesso;
        \n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>
    </string>

    CONTROLE DE MATERIAIS DE ACABAMENTO
    <string name="bizus_material_acabamento">
        <b>No que devo ficar de olho:</b>\n
        - Revestimento: TODO revestimento COMBUSTÍVEL (Madeira, tecido, etc) DEVE ser ANTI-CHAMAS - cobrar documentação (nota fiscal, ART, etc);
        \n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>
    </string>

    HIDRANTE E MANGOTINHO
    <string name="bizus_hidranteM">
        <b>No que devo ficar de olho:</b>\n
        Barrilete ou Casa de Máquinas: \n
        - Sinalização e demais itens básicos de segurança;\n
        - Fonte de Energia de bombas ou máquinas: deve haver painel de energia INDEPENDENTE da edificação;\n
        - O sistema da bomba deve estar pressurizado;\n
        - Potência da bomba: verificar se o que está no projeto é o mesmo da bomba;\n
        - Reserva Técnica: quando a reserva for compartilhada, verificar se a tubulação de incêndio está na base da caixa. Não pode haver outra
        tubulação concorrente de mesmo nível;\n
        - Toda a tubulação destinada ao combate de incêndio deve estar na cor vermelha;\n
        - Painel da bomba: Deve estar energizado e no automático. EXCEÇÃO: quando não houver mais do que 6 hidrantes, o painel pode ser manual;\n\n
        Abrigo:\n
        - Deve conter:\n
          1-Mangueira;\n
          2-Chave de Mangueira;\n
          3-Esguicho;\n\n
        Hidrante: \n
        - <u>Teste:</u> testar sempre o hidrante mais desfavorável - o mais afastado para edificações horizontais; o mais alto para edificações verticais;\n
        - Distância entre cada Abrigo: 30m ou 40m (a contar do esguicho dágua) ou mínimo 1 hidrante por pavimento;\n
        - Potência do Esguicho dágua: mínimo de 10m de distância;\n
        - Mangueira: A partir da data de validade (5 anos), deve haver teste hidrostático (sinalizado na própria mangueira);\n
        \n\n
        Registro de Recalque:\n
        - Luva de redução;\n
        - Sinalização;\n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>
    </string>

    HIDRANTE HURBANO
    <string name="bizus_hidranteH">
        <b>No que devo ficar de olho:</b>\n
        <u>Documentação:</u> \n
        - Na falta do Hidrante Hurbano, cobrar documentação de Inviabilidade Técnica;\n\n
        <u>Área de Atuação:</u>\n
        - O Hidrante Hurbano deve atender a um raio de até 300m;\n\n
        <i><u>IMPORTANTES: Estes bizus tem o objetivo de facilitar seu trabalho na vistoria, mas não substituem a utilização da NT. Sempre que restar dúvidas, pesquise a NT relacionada.</u></i>
    </string>

    -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    PERGUNTAS E RESPOSTAS
    <string name="pergunta1_projeto">Quais os tipos de Vistoria (Processos) existem no CBMGO?</string>
    <string name="resposta1_projeto">
        Existem 2 (dois) tipo de Processos:\n
        - Projeto Técnico;\n
        - Processo Simplificado;\n\n
        O Processo Simplificado é classificado em 2 (dois) tipos:\n
        - Processo para Certificação Prévia;\n
        - Processo para Certificação Facilitada.
    </string>

    <string name="pergunta2_projeto">Para quais Edificações o Projeto Técnico é obrigatório?</string>
    <string name="resposta2_projeto">
        Será exigido se a edificação se enquadrar em ao menos 1 item abaixo:\n\n
        a)	Ter área construída e/ou áreas de risco acima de 750 m2 ;\n
        b)	Ser classificada nas divisões F-5, F-6 e F7, de acordo com a Tabela 1 do Anexo – A desta NT;\n
        c)	Possuir acima de 03 (três) pavimentos;\n
        d)	Possuir subsolo com ocupação distinta de estacionamento;\n
        e)	Possuir armazenamento superior a 05 recipientes transportáveis com massa líquida unitária de até
                13 kg de GLP (P-13) para consumo próprio, ou qualquer volume de GLP destinado à comercialização;\n
        f)	Possuir central de GLP com recipiente estacionário;\n
        g)	Armazenar acima de 500 (quinhentos) litros de líquidos inflamáveis ou combustíveis em tanques aéreos,
                subterrâneos, cilindros ou recipientes fracionados, para qualquer finalidade;\n
        h)	Comercializar, produzir ou armazenar fogos de artifício e/ou outros materiais explosivos;\n
        i)	Quando houver necessidade de comprovação de Isolamento de Risco entre edificações, conforme NT-07.
                Neste caso deve-se apresentar o cálculo de isolamento de risco entre edificações. (se não comprovar
                o isolamento e as áreas excederem os 750m, exigir-se-á projeto);\n\n
        Nota 1: As edificações que possuírem afastamento mínimo de 12 metros entre si estarão dispensadas da
                aprovação do projeto técnico exigido na alínea “i”, desde que a referida aprovação não seja exigida
                em alguma das demais alíneas deste item.
    </string>

    <string name="pergunta3_projeto">O que é o Processo Simplificado e pra quem é Indicado?</string>
    <string name="resposta3_projeto">
        O Processo Simplificado é o processo de regularização de uma edificação e/ou área de risco realizado por meio do
        fornecimento de informações e declarações pelo proprietário ou o responsável pelo uso.\n\n
        Aplica-se às edificações com área construída e/ou áreas de risco igual ou inferior a 750,00 m² desde que atendam às seguintes condições:\n
        a) Não possuir mais de 03 (três) pavimentos e não possuir qualquer tipo de abertura através de portas, telhados e janelas, para o interior de
        edificações ou estabelecimentos adjacentes; \n
        b) Possuir lotação abaixo de 200 (duzentas) pessoas; \n
        c) Não possuir subsolo com ocupação distinta de estacionamento;\n
        d) Não comercializar ou armazenar volume superior a 500 (quinhentos) litros de líquido inflamável ou combustível;\n
        e) Não possuir GLP acima de 190 (cento e noventa) Kg; \n
        f) Não comercializar ou revender gás liquefeito de petróleo (GLP); \n
        g) Não comercializar, manipular ou armazenar produtos perigosos à saúde humana, ao meio ambiente ou ao patrimônio, tais como: explosivos,
        peróxidos orgânicos ou substâncias oxidantes, tóxicas, radioativas, corrosivas e perigosas diversas.\n\n
        EXCETO:\n
        As edificações com área construída e/ou área de risco maior que 200 m2 classificadas nas divisões B-1, B-2, C-3, E-1, E-4, E-5, E-6, F-1,
        F-2, F-3, F-4, F-5, F-6, F-7, F-8, F-9, F-10, F-11, H-2, H3, H-4, H-5, J-2, J-3 e J-4 devem ser classificadas como Processo Técnico.
        Não necessariamente terá que ter projeto, mais obrigatoriamente terá vistoria.\n
        As edificações com área construída e/ou área de risco que se enquadrem nas divisões: L-1, L-2, L-3 e M-2 devem ser classificadas como
        Processo Técnico, independentemente da área. Não necessariamente terá que ter projeto mais obrigatoriamente terá vistoria.

    </string>


    <string name="pergunta4_projeto">O que é a Certificação Prévia?</string>
    <string name="resposta4_projeto">
        Esse processo dispensa a vistoria in loco, ficando a cargo do proprietário ou responsável pela edificação a instalação dos
        sistemas de incêndio. Com esse tipo de solicitação o CERCON é liberado após a conferência de documentos. SEGUIR CONFORME ITEM CERTIFICAÇÃO PRÉVIA.
    </string>

    <string name="pergunta5_projeto">O que é a Certificação Facilitada?</string>
    <string name="resposta5_projeto">
        São os mesmo critérios da certificação prévia, porém edificações que possuam até 200m2. Nesse caso, não será necessário sequer a
        conferência de documento, bastando para o responsável pela edificação apenas anexar os documentos (mesmos da certificação prévia)
        pagar a taxa e o certificado ficará disponível para impressão pelo contribuinte.
    </string>

    <string name="pergunta6_projeto">Quais os Procedimentos para a Certificação Prévia e Certificação Facilitada (SEM NECESSIDADE DE VISTORIA)?</string>
    <string name="resposta6_projeto">
        1 – FAZER PROTOCOLO NO SITE DO CBMGO\n
        2 – ANEXAR ANEXO G (PREENCHIDO E ASSINADO) NT 01 – site do cbmgo\n
        3 – NOTA FISCAL DE EXTINTOR OU SUA RECARGA. OBSERVAR A QUANTIDADE MÍNINA PARA O TAMANHO DA EDIFICAÇÃO.\n
            - Até 250m²: 1 (um) extintor, conforme risco predominante da edificação;\n
            - De 250m² a 500m²: 02 extintores de pó ABC (2A-20B:C) ou 01 extintor de água (2A); e 01 extintor (20B:C ou 5:BC);\n
            - De 500m² a 750m²: 03 extintores de pó ABC (2A-20B:C) OU 02 extintores de água (2A); e 01 extintor (20B:C ou 5:BC) ou 01 extintor de água (2A)
        e 02 extintores (20B:C ou 5:BC);\n
        4 – CÓPIA DO CERTIFICADO DE CONFORMIDADE DA EDIFICAÇÃO EM QUE ESTA INSERIDO. ESTÃO DISPENSADAS DESTE ITEM OS ESTABELECIMENTOS QUE
        POSSUAM SAÍDA DIRETA PARA VIA PÚBLICA.\n
        5 – FOTO DA FACHADA DA EDIFICAÇÃO\n
        6 – FOTO DO EXTINTOR DE INCÊNDIO INSTALADO, NOS CASOS EM QUE FOR OBRIGATÓRIO\n
        7 – DOCUMENTO DE RESPONSABILIDADE TÉCNICA, NOS CASOS EM QUE FOREM NECESSÁRIOS. \n\n
        <u>OBS:</u> Os empreendimentos de prestação de serviço que exerçam suas atividades em edificações exclusivamente residenciais
        (pontos de referência) que não caracterizem ocupação mista (exercício de outra atividade auxiliar que demande medidas de segurança
        contra incêndio e pânico) e que necessitem do Certificado de Conformidade estão dispensados das exigências “3”, “4” e “6” do item acima,
        não obstante aos demais itens exigidos nesta norma.

    </string>

    <string name="pergunta7_projeto">Quando é necessário a atualização de Projeto Técnico?</string>
    <string name="resposta7_projeto">
        Quando houver modificação estrutural acima de 20% que cause alteração nas medidas de segurança contra incêndio e pânico
    </string>

    <string name="pergunta1_fat">O que é o FAT? E para que serve?</string>
    <string name="resposta1_fat">
        (FAT) FORMULÁRIO PARA ATENDIMENTO TÉCNICO. É um documento oficial utilizado para requisições, solicitações
        e informações por parte do requerinte ao CMBGO.
    </string>


</resources>